<resources>
    <string name="app_name">夜YAN</string>

    <string name="view_1">大唐芙蓉园位于陕西省西安市城南的曲江开发区，大雁塔东南侧，它是在原唐代芙蓉园遗址以北，仿照唐代皇家园林式样重新建造的，由中国工程院院士张锦秋担纲总体规划和建筑设计，是中国第一个全方位展示盛唐风貌的大型皇家园林式文化主题公园，占地面积一千亩，其中水域面积三百亩。
园内建有紫云楼、仕女馆、御宴宫、杏园、芳林苑、凤鸣九天剧院、唐市等许多仿古建筑，是中国最大的仿唐皇家建筑群，园内还有两个“全球最大”：全球最大户外香化工程和全球最大的水幕电影表演，晚上的芙蓉园华灯齐上，更显繁华。
大唐芙蓉园于2002年开始建设，2004年落成，2005年4月11日（农历三月初三）正式对外开放。2011年1月17日被国家旅游局评为国家AAAAA级旅游景区。2018年4月13日，入围“神奇西北100景”。
大唐芙蓉园分别从帝王文化区、女性文化区、诗歌文化区、科举文化区、茶文化区、歌舞文化区、饮食文化区、民俗文化区、外交文化区、佛教文化区、道教文化区、儿童娱乐区、大门景观文化区、水秀表演区这十四个景观文化区，集中展示了唐王朝一柱擎天、辉耀四方的精神风貌、璀璨多姿、无以伦比的文化艺术，以及它横贯中天、睥睨一切的雄浑大气。
园内主要景点有：紫云楼、凤鸣九天剧院、御宴宫、唐市、芳林苑、仕女馆、彩霞亭、陆羽茶社、杏园、诗魂、唐诗峡、曲江流饮、旗亭、丽人行、桃花坞、茱萸台等。
帝王文化区
西安大唐芙蓉园帝王文化区以全园标志性建筑——紫云楼为代表，展示了“形神升腾紫云景，天下臣服帝王心”的唐代帝王风范。历史上的紫云楼，据载建于唐开元十四年，每逢曲江大会，唐明皇必登临此楼，欣赏歌舞、赐宴群臣与民同乐。依史料重建的紫云楼位于现园区中心位置，也是全园最主要的仿唐建筑群之一，主楼共计四层，每层都以不同的角度，不同的载体共同展示了盛唐帝王文化。一层由反映贞观之治的雕塑、壁画和大型唐长安城复原模型，国家一级唐文物展等组成。二层为唐明皇赐宴群臣，八方来朝、万邦来拜大型彩塑群雕。紫云楼是园区内一个重要的景点表演区，三层的多功能表演厅为您上演宫廷演出“教坊乐舞”。四层设有如意铜塔投掷游戏。
水秀表演区
位于紫云楼观澜台前的湖面，是大唐芙蓉园集水幕电影、音乐喷泉、激光火焰水雷水雾为一体的，世界级大型现代化水体景观。全球最大的——水幕电影，宽120米高20米的水幕，以激光辅助，突出水幕上水的流动质感，利用激光表演组成了音乐、喷泉、激光三者相结合的水上效果，火焰、水雷、水雾各种变化无穷的感官刺激性效果设计，使游人们从视觉、听觉、触觉上感受到这一集声光电水火为一体的绝无仅有的、超震撼的水秀表演。水幕电影《大唐追梦》带您穿越时空与历史名人相约，水幕电影结束后，我们还为您安排了火龙钢花表演，“天下第一龙”在火海中遨游，让游人的心也随之飞舞。
歌舞文化区
位于紫云楼南的——凤鸣九天剧院，是歌舞文化区内一个蕴涵盛唐风韵的现代化皇家剧院。剧院金碧辉煌、体现皇家风范。剧院的保留主打节目，是以中国最佳编导阵容编排的歌舞剧——梦回大唐。以现代艺术手法，配以全新视听效果，表现了壮丽恢弘，大气磅礴的盛唐风貌。整个演出如诗如梦，流光异彩的灯光，绚烂的服饰，天籁般的音乐，妩媚的舞女，将您的身心都牵引到那盛世大唐！
饮食文化区
“唐风食府悦客来，道逢佳肴口流涎。依水品花饮美酒，逍遥自在随意间。”御宴宫——位于园区西门北侧，是展示唐代饮食文化的中心，集美食、美器、美酒、美乐为一体的大型主题餐饮区。独特的仿唐宫廷御宴，豪华的就餐环境，给您帝王般的就餐享受。内设以唐文化为包装、party文化为特色的体验式大型餐饮宴席园，顶级的皇家御宴、中高档的团体宴、商务宴和party宴。还为游人提供了以自助餐为主要形式的就餐场所，全方位满足您的就餐需求。
民俗文化区
大唐芙蓉园(2)“市井平常事，最是热闹处”。民俗文化区内——唐市位于园区的南面，由唐集市和戏楼广场组成，面积一万两千零二十二平方米。唐市二期项目，是以古长安城进行贸易、商业活动市集为缩影，以反映唐代“商贾云集、内外通融”的商业文化氛围为核心，集观赏、游乐、消遣、体验、交流、消费为一体的唐朝风俗文化街，经过一年的打造，于2012年5月1日精彩亮相，届时，精彩的外围演出、超炫的光影盛宴，以及线下淘宝商品展销等，将为市民与游客复原出一个盛世大唐繁华的古代市集，带给您大气、蓬勃、热闹、新奇的感觉。同时，“第二届西安曲江国际光影节”也将在此举办盛大的开幕仪式。
2012年4月29日-5月1日假期，唐市街区将举行精彩表演，来自各地的民间绝活、民俗舞蹈、精彩杂技、西洋乐队，舞狮锣鼓、活体雕塑、惊险武术、古装走秀、等表演团队轮番上阵，加之独特的开市、闭市仪式，将为您打造一个热闹非凡的唐朝文化情景式体验街区。
除了节日的精彩演出，唐市还为游客市民准备了精彩的日常演出，包括秦腔、杂技、舞狮、音乐诸多项目。每逢周末，抛绣球选亲、霓裳羽衣舞、西洋情调乐队将为您带来不同的感受。
女性文化区
女性文化区，以位于芙蓉池北岸的仕女馆及彩霞亭为代表，展示了唐代女性“巾帼风采，敢与男子争天下；柔情三千，横贯古今流芳名”的精神风貌。仕女馆是由以望春阁为中心的仿唐建筑群组成，分别从服饰、体育、参政、爱情等方面全面展示了唐代女性积极向上、乐观自信的精神风貌。仕女馆的北厅，以“艳影霓裳”唐仕女服饰展演的节目演出，华丽的服饰、绚丽的色彩、优美的古乐，动态的展示了唐代仕女的风采。总长度近300米的彩霞亭，由北向东依水延伸，时而和湖畔接壤，时而宁立湖水之中，如一抹彩霞，是展示唐代女性传奇故事，反映唐代女性生活百态的文化故事长廊。
品茶文化区
“三篇陆羽经，七度卢仝茶，临窗会友细味禅茶，笑看曲江波，淡然超脱间。”位于园区茶文化区内的以唐代“茶圣”陆羽命名的——“陆羽茶社”，彰显唐代茶文化主题，是一个由帝王茶艺、文人茶艺、世俗茶艺、茶艺表演组成的综合性高档茶艺会所。在这里您不仅可以品尝到上等的香茗，更可以欣赏到一流的茶艺表演：大红袍、双飞、东方美人，沁人心脾，余味饶舌不绝。
科举文化区
紧邻园区北门的——杏园，是科举文化区内展示唐代进士文化、仕途文化的一处景点，历史上的杏园因盛植杏林而得名。每逢早春之际，满园杏花盛开，人们便来此赏花、游览。杏园也是唐代新科进士举行“杏园探花宴”的场所。现重建的杏园为庭院式的仿唐建筑群，是以反映唐代科举文化为主题的展示、经营场所。我们还特邀少林寺弟子上演武术表演，让您领略中国武术的独特魅力。
诗歌文化区
西安大唐芙蓉园唐诗是我国古典诗歌的瑰宝，也是世界文化遗产的明珠。以诗魂及唐诗峡为代表组成的诗歌文化区，不仅用雕塑的形式展示了唐代诗歌文化，让您在观赏雕塑艺术的同时，领略唐代诗人的旷世风采，唐诗的内在精髓；同时，也是运用中国园林造景、中国雕塑、中国书法、中国印章刻字、图形纹样等多种传统艺术手法塑造出的大型景观艺术雕塑区。
外交文化区
外交文化区展现盛唐时期各国使节的频繁往来，及民间“商贾云集、内外通融”的商业文化氛围。让您切身感受到盛唐时期世界诸国与唐帝国往来的开明盛世。位于区内的——曲江胡店，三面环水，是往来船只的停靠港口，亦是水上游客休闲娱乐的最佳处。
儿童娱乐区
唐代神童不胜枚举，位于西门北侧的儿童游乐区，以“神童文化”为核心，通过妙趣横生、寓教于乐的娱乐设施，形式多样的景观手法，展示了唐代神童故事、传奇，以及丰富多彩的唐代少儿游乐活动。有虎子寨、水车、自凉亭、元白梦游曲江、神童之路等。
</string>
    <string name="view_2">国家5A级旅游景区，位于古都西安，坐落在地标性建筑大雁塔的脚下，主要由大雁塔、北广场、南广场、陕西戏曲大观园和唐大慈恩寺遗址公园5个部分组成。其中大雁塔尤为出门，是全国重点文物保护单位，也是当年玄奘取回真经后的保存之地。整个景区的音乐喷泉也是一大亮点，白天的音乐喷泉好似银装素裹，夜晚在3000多盏彩灯的照耀下，更显得美轮美奂。
大雁塔文化休闲景区是中国首个国家级文化产业示范区——曲江新区的北大门，景区位于著名的大雁塔脚下，由极富唐风佛韵的大雁塔南北广场、拙朴淳风的陕西民俗大观园、生动韵致的陕西戏曲大观园和清新自然的唐大慈恩寺遗址公园等多个主题广场和园林景观群组成，是中国唯一开放式国家AAAA级景区。景区由曲江新区管委会投资兴建，总投资约6亿元，总占地约29.58万平米，其中绿地面积23.66万平米，商业建筑2.4万平方米,景区的灵魂是位于大雁塔北广场面积近2万平方米的亚洲最大的矩阵式音乐喷泉。
    自2003年12月31日大雁塔北广场盛妆开放以来，景区平均每日接待各地游客数以万计，成为游客的乐土、市民的家园、城市的窗口、文化的盛地，被誉为西安的“城市会客厅”。
    景区核心大雁塔北广场是集唐文化、佛教文化和现代科技为一体的休闲文化广场。广场以唐文化“包容开放”的精神为设计宗旨，突出“九宫格局”的宏大气势和“水流梵音”的静谧空间。其主体由中央水景区、唐诗园林区、禅修林树区、唐风商业建筑区构成，东西宽480米，南北长350米，占地252亩，南北高差9米，分成9级，由南向北逐步拾级形成对大雁塔的顶礼膜拜之势。步入广场，书法、纹饰等唐文化、佛文化符号雕塑比比皆是，“大唐盛世”书卷铜雕、万佛灯塔和大唐文化柱、地景浮雕、“丝绸之路”浮雕、“大唐盛世”浮雕、石牌坊等尽显大唐风韵；大唐八大精英人物李白、杜甫、陆羽、王维、孙思邈、僧一行、怀素、韩愈的雕塑栩栩如生，其构思之精巧，意味之深远，使人留连忘返；悉心服务游人的先进的直饮水机、分布均匀的朱漆坐凳等更显人性化设计理念。广场的点睛之作——亚洲最大的矩阵式八级叠水音乐喷泉，共拥有喷头2048个，最宽处110米，最高水柱达64米，流光溢彩、美轮美奂的叠水矩阵变频效果、璀璨绚目的各式灯光组合，共同演绎着大唐古韵与现代科技完美结合的华彩乐章，充分展示和升华了大唐文化的灿烂与辉煌。
    东、西步行街分别位于大慈恩寺东西两侧，它通过“百姓祝寿”、“皮影大戏”、“悬壶济世”、“街头胡乐”、“角力争雄”等一系列雕塑小品，把唐朝百姓的市井生活描绘的活灵活现。这些雕塑小品人物细腻逼真，反映出唐朝民众真实的生活场景；加上一座座仿古商亭、琳琅满目的古代饰品，穿梭于其间购物、玩赏的游人，仿佛再现了盛唐时代社会的繁荣、富强。
    陕西戏曲大观园（雁塔东苑）是集陕西戏曲文化、生态、景观于一体的参与性极强的主题休闲园林，占地67亩，位于大雁塔北广场东侧。园区以戏曲艺术展示作为主题，运用浮雕、地景雕、高浮雕、圆雕等多种手法来表现陕西地方的民族戏曲文化特色。其中的多种雕塑和公共设施都是戏曲艺术的不二载体，简洁大气的生旦净末脸谱、栩栩如生的秦腔大剧作家群雕、形象生动的秦腔名剧曲牌群雕、惟妙惟肖的木偶皮影雕塑等抽象表达均掩映在一片绿意湖景之中，展现了大秦之腔的渊源流长。漫步于戏曲大观园内，读脸谱容颜、观名剧雕塑，赏湖光绿影，耳边仿佛传来阵阵鼓乐之声，《五典坡》、《三滴血》、《柜中缘》、《斩李广》等多个传统剧目生动逼真的形象描绘，可以让我们从中领略到陕西历史文化的深厚和陕西人民的淳朴真挚、率直豪迈，正所谓“忠孝信义雄举，美丑善恶昭彰，世间百态尽现”。字正腔圆的秦腔自乐班、悠扬浑厚的合唱艺术团几乎天天在这里活动，将戏曲大观园的内涵演绎得淋漓尽致，令远近戏曲爱好者找到了真正的艺术园地、精神归属。
    陕西民俗大观园（雁塔西苑）是集陕西民俗文化、生态、景观于一体的突出公益性、地域文化的绿色场所，位于大雁塔北广场西侧，占地面积约83亩。它以陕西民俗文化为主题，用活灵活现的艺术形象集中展示陕西关中、渭北高原、陕南、陕北等具有代表意义的陕西民俗风情：如皮影、剪纸、泥塑、陕西八大怪、吹糖人、踩高跷、老城趣事及白鹿原系列陶塑等。这里将陕西的娱乐文化、饮食文化和民俗生活展现得淋漓尽致。陕西八大怪、农村嫁娶、老城趣事等逼真的形象塑造，可以让您从中领略到陕西人民的淳厚朴实,八百里秦川的风俗民情、秦风秦韵跃然眼前。
    大雁塔南广场位于大慈恩寺南，于2001年初建成开放，占地32.6亩，是阐释佛教文化的休闲广场，包括玄奘雕塑、园林绿地、花岗岩和水面过桥等景观设施。其中的青石小道、石灯、幽静园林向人们传递着佛教“上报四思，下济三苦”、“觉悟众生，奉献社会”的博大胸怀。
    唐大慈恩寺遗址公园（雁塔南苑）曾是唐朝著名的城市公园，位于东步行街东侧，占地约70亩。由于其特殊的历史及地理位置，现已改造成重现唐代风貌、展现唐代人文气息的古典皇家园林，形成西安市新的城市景观。
</string>
    <string name="view_3">华清池亦名华清宫，以3000年的皇家园林史和6000年的温泉利用史而享誉海内外。位于西安市临潼区骊山北麓，西距西安30公里，南依骊山，北临渭水，是以温泉汤池著称的中国古代离宫，周、秦、汉、隋、唐历代统治者，都视这块风水宝地为他们游宴享乐的行官别苑，更因唐玄宗和杨贵妃的爱情故事而驰名中外。历史文献及考古发掘的资料证明，华清池具有6000年温泉利用史和3000年的皇家园林建筑史。1982年，华清池被列为全国第一批重点风景名胜区，2007年5月8日，华清池景区被批准为国家5A级旅游景区。[1]2015年1月，与“骊山”两大景区合并升级为“华清宫”。
2018年4月13日，2018中国西北旅游营销大会暨旅游装备展上，入围“神奇西北100景”排名第二。
华清池，名山胜水更显奇葩，自然景区一分为三，东部为沐浴场所，设有尚食汤，少阳汤，长汤，冲浪浴等高档保健沐浴场所，西部为园林游览区，主体建筑飞霜殿殿宇轩昂，宜春殿左右相称。园林南部为文物保护区，千古流芳的骊山温泉就在于此。　
华清池大门上方有郭沫若书写的“华清池”匾额。进了大门就见两株高大的雪松昂然挺立，两座宫殿式建筑的浴池左右对称，往后是新浴池，由新浴池往右行，穿过龙墙便是九龙湖，湖面平如明镜，亭台倒影， 垂柳拂岸，湖东岸是宜春殿，北岸是飞霜殿为主体建筑，沉香殿和宜春 殿东西相对，西岸是九曲回廊。由北向南过龙石舫，再经晨旭亭、九龙桥、晚霞亭，便到了仿唐“贵妃池”建筑群。
“莲花汤”是玄宗皇帝沐浴的地方，占地400m2，是一个可浴可泳的两用汤池，充分显示了至高无上、唯我独尊的皇权威严。池底一对约30cm的进水口曾装有双莲花喷头同时向外喷水，并蒂石莲花象征着玄宗、贵妃的爱情。
“海棠汤”，俗称“贵妃池”，始建于公元747年，因平面呈一朵盛开的海棠花而得名。白居易《长恨歌》中“春寒赐浴华清池，温泉水滑洗凝脂。侍儿扶起娇无力，始是新承恩泽时”的杨贵妃在这花朵一样的浴池中沐浴了近十个春秋。“星辰汤”修建于公元644年，是专供唐太宗李世民沐浴的汤池，池壁造型是南峭北柔，初步推测是工匠模拟自然界山川河流的造型修建的。传说原址上面及四周无遮物，沐浴可见天上星辰，故名。在星辰汤后面还有温泉古源。
“太子汤”是专供太子沐浴的汤池。“尚食汤”是专供尚食局官员沐浴的汤池。
出了贵妃池向前行便进望湖楼，先见荷花池然后经飞霞阁，传说此阁是贵妃浴后观景及凉发之处。现在的九龙汤是唐玄宗洗浴的池名，贵妃池是杨贵妃沐浴的地方。
近年来，为了适应旅游形势的发展，华清池内又新添了中外书法碑林、梨园及其它艺术展馆。构成了集旅游、文物、园林、沐浴、娱乐、餐饮、为一体的综合性文物游览场所。堪称北方皇家园林之典范。
经近年来考古发掘，在唐华清宫保护范围内发现了唐梨园遗址，清理出“莲花汤”（御汤）、“海棠汤”（贵妃池）等五处皇家汤池遗址及大量建筑材料。同时在唐、汉文化层下发现了新石器时代的夹砂泥质陶片，为研究华清池的历史提供了珍贵的实物依据。
长恨歌
  中国大型实景历史舞剧《长恨歌》由陕西旅游集团倾心打造，被誉为“中国旅游文化创意产业的典范之作”。
       	 	 该剧以唐明皇与杨贵妃的爱情故事为主线，在故事发生地重现了长诗《长恨歌》中的动人篇章，将历史与现实、自然与文化、人间与仙界、传统与时尚有机交融。
舞剧《长恨歌》4月至10月每晚上演，舞剧全长70分钟。全剧由“杨家有女初长成”、“一朝选在君王侧”、“夜半无人私语时”、“春寒赐浴华清池”、“骊 宫高处入青云”、“玉楼宴罢醉和春”、“仙乐风飘处处闻”、“渔阳鼙鼓动地来”、“花钿委地无人收”、“天上人间会相见”等十幕组成，通过山水风光、古典乐舞、诗歌旁白、高科技灯光音响及特效等表现手法，充分展示了大唐盛世的恢宏气象和千古绝唱的爱情传奇，让观众穿越时空，领略一千多年前发生在骊山脚下、 华清池畔的凄美爱情故事，感受浓郁的盛唐文化气息。
联系“斯山为大幕，斯水做舞台，斯地真历史，借我入戏来”，陕西旅游集团原董事长张小可的大胆创意和中外艺术家们的精心设计，让古老的皇家园林焕发无限生机，“旅游资源+文化创意+科技演绎”成就了《长恨歌》这一旅游文化创意精品。2007年正式公演以来，演出2500余场，接待观众350万人次，达到了“一票难求”的盛况。先后接待了多位外国元首和国家政要，受到高度赞誉。“此曲只应天上有，人间难得几回闻”。《长恨歌》非凡的演出效果令海内外宾客震撼，成为来到古城西安不容错过的一台演出，被誉为陕西文化旅游的“金字招牌”。
12.12西安事变
《12·12》西安事变大型实景影画由陕旅集团华清宫景区倾情巨献，是在“西安事变”爆发地华清宫推出的一部演艺项目巨作。全剧通过烽火古城、矛盾激化、匆匆密谋、箭在弦上、枕戈待旦、大战在即、枪声破晓、统一战线、世事沧桑等十幕剧情，利用高科技舞台手段，结合电影艺术和戏剧艺术的表现方式，真实而生动地再现了“西安事变”鲜为人知的历史原貌。
《12·12》在全国首创“影画”节目表现形式，山水风光、历史实景以及高科技立体舞台装置高度结合，运用高端科技灯光、音响、机械装置设备以及多媒体投影技术、剧院技术和蒙太奇等电影表现手法，达到现代科技与文化景观融合、电影画面与舞台戏剧融合的创意效果。全剧故事跌宕起伏，人物形象鲜活生动，剧情细节感人，并融合多元化舞台手段，以令人震撼的视觉、听觉效果，从不同视角展现了一个民族在最危难时刻的命运抉择。
这是一台别开生面的视觉盛宴！
这是一幕牵动情怀的历史回望！
</string>
    <string name="view_4">回坊风情街在鼓楼的边上，是回民区的一条街道，长约500米左右，南北走向，特点是青石铺路，绿树成荫，路两旁一色仿明清建筑，或餐饮、或器物，均由回民经营，具有浓郁清真特色。历史街区内有10座年代不一、大小各异的清真寺，其中最著名的是化觉巷清真大寺。走在街区内，随处可见具有中国传统建筑风格和穆斯林建筑风格相融合的商业网点，民族服饰、工艺品、清真副食、餐饮店和回民小吃店扑面而来。
目前这里有6万多回族穆斯林群众的聚居区。街区内众多街道具有浓郁的伊斯兰风格，清真饮食城、民族购物中心和清真寺、回民生活区"相映成趣"。
晚上的回民街有着与白天不同的精彩，整条街被浓厚的市井气息笼罩，道路两旁遍布挂着电灯、汽灯的各种摊铺，主要贩卖糕饼、干果、蜜饯、小吃。这些小摊后面则是许多经营当地风味小吃的饭馆，人多时不光店里人满为患，连店门口也会摆满桌椅。烤肉串、涮牛肚的烟火在不甚明亮的灯光下弥漫整条街，熙熙攘攘的人群都是边逛、边吃，看到小摊上中意的东西就和摊主还还价。还可以到鼓楼广场的座椅上歇歇脚，看卖风筝的小贩把数十米长的风筝一直放到马路对面的高楼顶上，一切都充满真实热闹的生活热情。

住宿介绍：
西安是一个国际性的旅游城市，每年都有大量的中外游客前来游览参观，市内有各种不同档次的饭店和宾馆，住宿十分方便。
在西安市火车站及汽车站附近，就有不少的宾馆可供普通游客住宿，虽然不是很豪华，但也干净舒适，而且价格不贵，一般都在百元以下。
市内还有很多的旅游定点饭店，套间和标准间客房内一般有卫生间、电话、和电视。
普通标准间客房价通常100元至200元不等，淡旺季价格有所浮动，大部分饭店

美食介绍:
西安具有浓郁的西北风情，肉夹馍、羊肉泡馍、凉皮、岐山面、饺子宴，是很多人耳熟能详的陕西名吃。
西安坊上人擅长小吃制作，且用料考究，制作精细，甜咸辣荤素搭配，品种众多。牛羊肉泡馍、腊牛羊肉、烩羊杂、粉蒸羊肉、蜂蜜凉粽子、盛氏酿皮、羊肉饼、八宝甜稀饭、糊辣汤、凉皮、米皮、擀面皮、羊肉水饺、韭饼、酸汤水饺、灌汤包子、牛肉拉面、镜糕、甑糕、羊肉臊子饸、黄桂柿子饼、蛋花醪糟、水盆羊肉、芝麻烧饼、葱油饼等数百种小吃应有尽有。
（1）灌汤包子:
主料选用牛羊肉和肋条肉，用羊骨头熬成的汤和调料汤打肉。蒸熟后具有"皮薄如纸，馅嫩含汤、调料香浓"的特点。贾三依靠着优秀的民族传统和祖祖辈辈传下的敬业精神，历经三年初创，五年立基，十年的潜心发现，二十年的不断出新，创制出了"灌汤"形式、以"贾三"冠名的系列美食。
（2）牛羊肉泡馍:
在西安城内经营羊肉泡馍的餐馆很多，几乎每一条大街上都会有几家专门的羊肉泡馍馆，其中最有名的无疑是老孙家羊肉泡馍了。此外，同盛祥牛羊肉泡馍馆、西关牛羊肉泡馍馆、铁志明(卖牛羊肉)等也久有盛名。
羊肉泡馍余香满口、回味无穷，受到来西安的众多国际友人的赞誉。牛羊肉泡馍差不多是公认的西安小吃之最(传播面最广、最具特色)。吃泡馍，西安的老吃客讲究到回民坊上去。有时一家不起眼的小店，那一大碗端上来却浓香四溢。
泡馍讲究用手掰，进了泡馍馆，要上两、三个馍，洗净手，找个地方坐下细细掰。说是馍，其实是半发面饼，每个二两，用白面和好烙的半熟。把陕西著名的大老碗放在膝上，饼先分成几块，再慢慢掐成小指甲盖大小的碎块。掰好之后用手在里面抓揉上几下，让附着在碎块之上的粉末散落下来，这样煮出的馍才会汁浓味厚。然后用夹子夹上号，端去大师傅那里加工。明眼的师傅一看到这种掰法，就会明白懂泡馍的老吃客来了，煮馍时也会分外用心。
（3）镜糕:
陕西的传统小吃，以糯米为原料蒸制而成的形状似圆镜的糕。经营镜糕者多系摊担叫卖。清朝有诗云:"柳荫槐下清昼长，镜糕担子亦生香"的诗句。还没进回民街，在鼓楼的下面就有很多卖镜糕的小车，镜糕放在很小的笼屉里，很小，上面有红红绿绿的调料，要吃的时候会再给蘸上芝麻和糖。
（4）金线油塔:
形如缕缕金丝盘绕，层层塔楼相叠而得名。食时辅以葱白、甜面酱、并与杏仁甜浆配合，别具风味。
（5）酸梅汤:
这个说成是西安的小吃应该是有点牵强，不过在回民街里面很多家都有卖的，而且多为店主自己买的梅子直接熬制的。
（6）甑糕:
又名水晶龙凤糕，以糯米、红枣为原料，相间叠放，铺三四层。用大、小火蒸熟。色泽鲜艳、红白相间、粘甜味美。是关中地区的传统早点食品，以糯米和红枣为原料制成的一种甜糕。
</string>
    <string name="view_5">历史上，昆明池最初是汉武帝操练水军之用，历代为皇家园林，千古爱情佳话牛郎织女的传说最早起源于此。
明池是湖沼名，位于西安城西的沣水、潏水之间（今西安西南斗门镇东南），现约10余平方公里，池址附近有石雕人像一对，东牵牛，西织女。
昆明池工程本身所蕴涵的智慧至今让人叹服，其水利工程设计非常合理：沿着竬水由南而北的流向自然来引水、排水，蓄水则在低洼地处，选址科学。
2018中国西北旅游营销大会暨旅游装备展上，入围“神奇西北100景”榜单。
昆明池工程本身所蕴涵的智慧至今让人叹服，其水利工程设计非常合理：沿着竬水由南而北的流向自然来引水、排水，蓄水则在低洼地处，选址科学。出水口的选择则是根据引水需要和泄洪需要来进行的。汉武帝开凿昆明池，是仿昆明滇池而建的，主要目的是训练水军，攻打南越国和昆明国，以平定天下交通外邦。昆明池修好后，确实为西汉王朝的水军发挥了作用，平定了南方和西南方。同时昆明池还发挥了供给都城水源、给宫廷和市民提供水产、为国人提供风景休闲地、干旱时浇灌农田甚至有学者认为它还具有平稳漕运水系的功能。
唐朝时，昆明池大规模疏浚整修后，依然发挥着汉时的作用。汉唐后，历朝历代学者都对昆明池工程评价颇高，其在当时是史无前例的水利工程。
由于秦岭与渭河的落差太大了，每年雨季会有许多雨水从秦岭深处流出，但是距离渭河太近，落差太大，基本上都是白白流走，浪费掉了，在汉朝时就是利用这种天然的水优势就地开湖蓄水，形成昆明池。最后由于国力衰退，常年未进行维护，就干涸为陆了。但是昆明湖的基础还在，政府正在恢复截水蓄湖。据考证历史上的昆明池水面面积相当于三个西湖大小。
</string>
    <string name="view_6">西安钟楼，始建于明洪武十七年（公元1384年），距今已有600余年。原址在西安市西大街广济街口，明万历十年（公元1582年）移于现址，成为一座绾毂东西、呼应南北的轴心建筑。昔日楼上悬一口大钟，用于报警报时，故名“钟楼”。钟楼建在方型基座之上，为砖木结构，重楼三层檐，四角攒顶的形式，总高36米，每边长35.5米，占地面积1377平方米，内有楼梯可盘旋而上。如今位于中国陕西省西安市的市中心，城内东西南北四条大街的交汇处。是中国古代遗留下来众多钟楼中形制最大、保存最完整的一座。
西安是明代的全国军政重镇，西安钟楼无论从建筑规模、历史价值或艺术价值各方面衡西安钟楼量，都居全国同类建筑之冠。
钟楼构建于方型基座之上，为砖木结构，钟楼三层檐，四角攒顶的形式，总高36米。基座高8.6米，每边长35.5米，面积约1377.4平方米，内有楼梯可盘旋而上。
在檐上覆盖有深绿色琉璃瓦，楼内贴金彩绘，画栋雕梁，顶部有鎏金宝顶，金碧辉煌。以它为中心辐射出东、南、西、北四条大街并分别与明城墙东、南、西、北四门相接。
钟楼始建于明太祖朱元璋洪武十七年（公元1384年），因楼上悬挂铁钟一口而得名。初建时，地址在今广济街口，与鼓楼对峙。明神宗万历十年（公元1582年）由巡安御使龚贤主持，将钟楼整体迁移于今址。钟楼呈典型明代建筑艺术风格，重檐斗拱，攒顶高耸，屋檐微翘，华丽庄严。
据说，明太祖朱元璋登基后不久，关中一带连连发生地震，民间相传城下有条暗河，河里有条蛟龙，蛟龙在翻身，长安在震动。朱元璋怕了，心里感觉不踏实，于是想办法要压着它。道人术士们给他出了个主意，让在西安的城中心修一座钟楼，钟乃天地之音，可镇住蛟龙。为此，朱元璋专门修了一个全国最大的钟楼，并调来“天下第一名钟”景云钟前来助阵。
钟楼修了，朱元璋又派他的大儿子镇守西安，这就是著名的秦藩王，秦藩王的王府就在今天的西安新城。碑林博物馆正门口那两个铜狮子，就是秦藩王王府的东西。
明王朝定都南京后，其间还有一次迁都之议。有大臣主张迁都西安。朱元璋曾有些心动，专门派太子朱标赴西安实地勘察，选择宫室基址，并绘制陕西地图进献。但这位太子返回后一病不起，次年便死了。迁都西安一事终未实现。
</string>

    <string name="path_1">\n线路一：城墙（永宁门、角楼）—钟、鼓楼—景观大街（东西、南北大街）
\n线路二：大雁塔—大唐不夜城—大唐芙蓉园
\n适游时间：春、冬（18:00-22:00），夏、秋（19:00-23:00）
\n线路特色：以上线路不仅可以饱览现代西安的魅丽夜颜，而且可以体味古城西安的厚重历史。

</string>

    <string name="path_2">\n线路一：华清池《长恨歌》
\n演出场次：单场（20: 30-21:40），双场（20:10-21:20第一场、21:40-22:50第二场）
\n演出价格：268/人起
\n线路特色：夜幕降临，华灯初上，骊山脚下，华清宫中，一部大型实景历史舞剧《长恨歌》徐徐拉开帷幕。该剧通过山水风光、古典乐舞、诗歌旁白、高科技灯光音响及特效等表现手法，充分展示了大唐盛世的恢宏气象和千古绝唱的爱情传奇，让观众穿越时空隧道，领略一千多年前发生于此的凄美爱情故事，感受浓郁的盛唐文化气息。
\n线路二：永宁门—回民街
\n主要演出1：《梦长安——大唐迎宾盛礼》
\n演出时间: 周二至周日(20: 00-21: 00)上演。4月1日持续至10月底，每周四至周日晚演出单场，五一、十一黄金周期间每晚演出双场。
\n门票价格：普通票价260元/人VIP票价560元人，穿汉服提前预约可以免费观演
\n线路特色：《梦长安》将悠久的大唐文化元素贯穿于演出始末，展现出礼仪之邦与各国之间友好往来、和平相处的盛况。最后，演出在飞舞的彩绸中圆满落幕。
\n主要演出2：《大唐女皇》
\n演出地点：陕西省西安市碑林区长安北路75号唐乐宫大酒店
\n用餐时间:每晚18:30开始
\n演出时间:每晚20:00-21:10
\n门票价格：218元/人
\n线路特色：唐乐宫是一座融文化娱乐和餐饮为一体的综合性企业，其中最负盛名的“歌舞剧院餐厅”誉满中外，其丰盛的美酒佳肴、绚丽多姿热情洋溢的唐代民族歌舞，令您重温千年古都西安的泱泱古风；而食香酒美的宴会厅、巧手粤菜的中餐厅也同具特色。
\n主要演出3：高家大院
\n演出时间：皮影戏（10:00-21:20），老腔（11:30-12:30,16:30-20:00,21:45）
\n演出地点：西安北院门144号民居
\n门票价格：15元/人起
\n演出特色：高家大院建筑古朴典雅，历史悠久，据说是西安历史最久远的民居。主要看点有影壁、正房中堂、绣楼、闺房、中国画、院子、月亮门、大红灯笼、雕花刻字、皮影表演等。

</string>

    <string name="path_3">\n经典线路：回坊—粉巷
\n美食推荐：羊肉泡馍（老白家）、肉夹馍、葫芦头（春发生）、贾三灌汤包等
\n线路特色：西安坊上人擅长小吃制作，且用料考究，制作精细，甜咸辣荤素搭配，品种众多。牛羊肉泡馍、腊牛羊肉、烩羊杂、粉蒸羊肉、蜂蜜凉粽子、盛氏酿皮、羊肉饼、八宝甜稀饭、糊辣汤、凉皮、米皮、擀面皮、羊肉水饺、韭饼、酸汤水饺、灌汤包子、牛肉拉面、镜糕、甑糕、羊肉臊子饸、黄桂柿子饼、蛋花醪糟、水盆羊肉、芝麻烧饼、葱油饼等数百种小吃应有尽有。粉巷有许多西安经久不衰的老字号，例如樊记腊汁肉夹馍，真正本土特色小吃。竹笆市店是樊记真正老店，解放前即在此地。环境一般，服务一般，但招牌牛；春发生葫芦头，真正本土特色。环境还可以，服务也不错。价格每碗7、8元不等，还有其他菜、主食。曾经代表西安葫芦头老大。
\n适游时间：春、冬（18:00-22:00），夏、秋（19:00-23:00）

</string>

    <string name="path_4">\n经典线路1：钟、鼓楼—城墙
\n开放时间：钟鼓楼（8:00-22:00），城墙（08:00—22:00/19:00）
\n线路特色：微风不燥的夜晚，在城墙漫步，远观钟、鼓楼的威仪、庄严，感受十三朝古都的韵味。
\n经典线路2：大雁塔—大唐不夜城—大唐芙蓉园
\n开放时间：大唐芙蓉园（9:00-21:00）
\n线路特色：一朝梦回大唐，大雁塔下，驻足远望，仿佛看到了三藏译经的身影；贞观广场，一部盛唐编年史如画卷般徐徐展开。大唐芙蓉园仿佛开口诉说着盛唐帝国的传奇故事，引领我们走进梦幻般的大唐盛境。
        
</string>

</resources>
